聖保祿中學老師出嚟回應下

cls學校 老師報警趕學生走

個妹今年grad 今日係學校last day想話留低影幾張相 留念 俾班老師趕鳩佢地走 唔俾留學校影都算 唯有出街影 班教畜都要報驚告佢地阻街 cls 教畜真係無撚腦

聽講係因為呢form特別曳

當日情況

等差對待 上一年明明唔係咁

當晚上晒連登 第二日新聞一出

劉姓女老師疑似當住學生面講大話
話學校無報警 睇清楚啲師姐犯校規醜唔醜
（last day用帶手機相機影相犯校規呀）

學校聲明

學生回應

插畫模擬當時情況

正皮畀插畫

上個post 精彩reply回顧

著校服喺街食嘢成何體統

咩事都要寫reflection 反思己過
訓導咩都做得出

學生怨氣

mon facebook page

"有一班之前比老師迫執哂所有野翻屋企 上咗名校secret ilau係個post睇翻邊個學生like咗再照肺"

頭先有同事講緊單野好開心 推到全港都知

死仆街教畜，推到佢臭朵。
中學係最後可以感受到純真嘅愛同溫暖嘅地方

謝師宴一係唔去，一係去就搞大佢落班教畜面。

啲懶係野既名校係咁架啦

其實都唔知發生咩事......

推

粉字幅圖
入面寫上堂訓教好正常
條友有D盲撐feel
學校定左規矩唔俾影，你死都要影既，佢咪趕
報警就大獲D既

上堂訓覺最多叫唔岩但唔係咩罪大惡極
眼訓又遇正講野悶既老師點頂

但唔好合理化
佢咁寫法我就不敢認同。
你訓左教冇聽書，多數唔會自己睇返
咁下堂追唔到，測驗又跟唔上
就搞到要幫學生補底
係難搞

晚上早啲訓解唔解決到上堂合着既問題

學校規定唔俾影相。但點解過去幾年last day都可以影，係得今年唔俾。

咁，係唔係代表學校鍾意執呢條校規就執，唔鍾意執就唔執？

係唔係學校要教學生人治重要過法治？要識得睇老師眉頭眼額去做人？

如果年年都唔俾last day影相，就冇話可說，係今年特別唔俾影嘅話。原因何在？

點解你expect咗訓咗覺嘅學生就會冇睇返miss咗嘅書。如果係咁嘅學生，你又認為佢會唔會聽你支笛去補課跟返進度？

其實你講到好似好中立，但又assume咗啲學生係乜乜乜。好核突。

ok 有咩想問？

平心而論，上堂訓覺係咪正常行為

知唔知咩叫矯枉過正?
綜合哂咁多似乎係舊生既經歷
根本係完全當d學生監犯咁操縱

last day趕哂出校門再報警
先唔講有幾情急，係唔係有人舞刀弄劍定係有人成地血?
只係成班同學唔想走住
亂鳩咁報警，換係我當時人就真係向警察投訴番係唔係有人濫用警力

上面最誇張個單同學比胃藥其他同學食(搵人fact check下
比人屈吸毒藏毒，仲拉左番差館折騰一大輪好在冇比人砌生豬肉
我係家長都同個d痴線八婆死過啦

有問題。但唔覺有乜野大不了。起碼恰眼訓嘅學生冇騷擾到正常上課學生。而且，當時老師應該處罰咗。如果老師冇處罰，老師有冇責任？

如果因為呢班學生曾經有人上堂訓覺，所以令佢地last day唔可以影相。平心而論，你覺得有冇問題？對嗰啲乖學生公唔公平？

唔好合理化一件事而本身係學生既學習責任
我唔否認有學生會睇返
所以先話多數唔敢一刀切
至於點解會有多數呢個結論
一黎由以前做學生時候既十幾年經驗
二黎就係大學果時幫人補習既情況
三黎就係屋企人教書及我自己做過學校ta睇返黎既環境

老師就應該有處罰既
我所知既情況大部份都會拍佢起身
因為涉及課堂管理既事宜，要為班房秩序規管
你話我覺得報警有冇問題，就sure有
所以我第一個reply最尾咪寫
「報警就大獲d既」
我自己都覺得無報警需要

冇話合理化上堂訓覺係啱噃。

想問有幾個學生上堂訓覺，所以令到成級百幾人嘅學生被標籤為唔乖學生又係唔係合理？

你skip咗好多野。

一、上堂訓覺，處罰完。件事應該完咗。但依家衍生到全級唔可以影相。你覺得合唔合理？
二、對冇訓覺學生公唔公平？

改規矩我以前學校都試過
例如有年開始就唔俾拍畢業片
果時都照遵守
咁都冇法
冇追咁多post 呀
不如咁講，點解上年得今年唔得
上年同今年有咩唔同有咩發生過
有冇知情人士了解呢

冇乜野大不了
咁點解唔專心上堂

冇追咁多post，真係得訓教呢樣?

因為樓上有人話我表面好中立
我就反問返佢係咪覺得上堂訓教係合理行為
可能覆錯msg

講咗咁耐 點解連個Ida lau嘅大頭相都冇

有幾唔正常

乜野叫冇法？其實你地真係做開奴隸？所以會欣然接受？

學校唔係得老師同管理層，學生都係持份者之一，你要學生尊重人，首先你要尊重自己學生。你要改變校規、做法，你要講解俾學生聽。而唔係由上而下宣佈就算。

唔好又用「如果唔係佢地xxxxx，就唔會xxxxx。」呢啲真係好差嘅解釋。你又唔知發生咩事，你又assume班學生做咗啲事，而有咁嘅情況出現。

點解你唔可以assume老師有問題先？係你角度，老師就唔會有問題咩？

啲女邊有咁靚，好多豬囉仆街

推到個訓導仆街！
利申：同間野冇關係 但睇到好唔過眼

lm

有人上堂瞓覺關其他人咩事呀屌你老母

你係唔中立呀。

你點解唔可以assume老師有問題先？

同埋到依家，你都冇講，呢件事對乖學生公唔公平？

你想專登skip呢個問題？

對乖學生公唔公平？答咗呢個問題先。

錯左就係錯，小錯唔算錯，你大陸人黎？

推到佢仆街

我想問，呢件事同全級唔俾影相有乜關係？

你係古代人？玩開誅九族？

邊個老師有冇st paul既學生知？

如果覺得人地唔合理，點解唔係之前同人講，而係事發果陣先嘈人

如果覺得人地唔合理，點解唔係之前同人講，而係事發果陣先嘈人？

係囉。點解老師之前唔講，要突然趕學生走？我都唔明。

中學生都唔識自已睇？錯左先黎話之前唔講，00後

定係00後睇得大陸野多，而經收哂大陸人

其實你講乜野？

老師突然趕學生走噃。我想問學生會預期老師趕學生走㗎？

所以學生冇係之前同老師傾就係學生錯呀？

所以咪話同大陸人一樣羅，連人地規則都唔睇，然後講無預期趕學生走
中學生定小學生，定係大陸學生

呢條友連基本表達能力都無……我完全唔明佢想講咩

各位中學生記著，學校嘅adverse record對你日後升學同搵工冇乜影響 只要唔犯法，你地想點就點啦

人地讚人幅圖靚
無端端人身攻擊JM9?

人地規則咪就係年年都俾學生last day影相囉

其實你理解能力係唔係有問題？

同埋，我唔係00後啦。我亦都唔睇大陸野㗎。

唔該，唔好又assume人地係啲乜野人先啦。好核突呀⋯

係丫，一講叫人睇或守規則，你呢類大陸人都會變哂文盲

開口埋口都大陸人⋯

你啲態度都幾似大陸人⋯

上面d同學都自爆左今年改左喇
唔滿意點解唔事前講呢？

係丫，回歸左喇嘛，所以咪出左呢d學生

推到間垃圾學校正面回應

學生咪反映咗囉。

班老師解釋唔到，所以先俾佢地係playground影，但同時唔俾低form同佢地影囉。

事"前"同事"發"，真係咁難明咩

講你呀⋯

你係唔係0係波台嗰邊得唔到附和所以要過嚟呢邊拎關注⋯⋯

呢間都算名校

點屌都一車車人入去

4個字 理撚得你

呢個仆街學校跟本係度玩野，last day放左學都唔比人影下相

算啦。

大陸人無野駁就揾波台d野拉黎講

不嬲last day都係大曬架啦
好多老師隻眼開隻眼閉
就算你拎住部手機行埋同訓導影相
佢地都會好樂意 真係痴鳩線學校
推到佢仆街 起底組搵一搵個老師電話
等大家夜晚痾夜尿都可以搵下佢傾計

點解會覺得我大陸出世⋯

言行

咁撚樣都仲可以賴落班學生到
其實你地係咪無試過last day

當年中學last day我地玩到遲成個鐘先番學
食2個鐘lunch之後瘋狂影相畫校服
用過既特別室都入去玩多次
呢d先係每個學生一生人最珍惜既回憶
所謂名校連呢樣野都搞到咁柒真係其他野再叻都冇用

講粗口咁冇家教都有

wechat

唔洗睇都知係老師打手
垃圾老師垃圾心態
搞臭晒教育界
只見到同學既責任
咁老師既責任呢？
只係識用罰黎‘教’學生？
唔順你意就用盡權力搞學生？
反醒下啦

會
係

喺呢間學校遇過男老師上econ堂唔敎，
話「反正你哋都去補習㗎啦」

訓覺咪訓 lor，關你撚事咩
你 hea 教就得，我訓覺就唔得

我最多只係遇到啲hea教嘅老師。未去到連教都唔教⋯

就算唔俾學生訓，咪一樣遊魂發白日夢，講到自己教嗰啲嘢好有用咁
啲垃圾學校最鍾意做埋啲門面嘢，冇人訓覺就好似冇問題咁

唔推到佢仆街都唔得

last day 戈陣班主任買左隻燒豬一齊同我地切 仲買埋料打邊爐 突然覺得佢好撚好

肯定你地冇搞謝屍宴，搞到啲老鼠嬲嬲

謝師宴係都講緊五六月啦
而家仲好,原本我仲建議有體面地玩嘢,但係睇哂咁多嘢後,我直頭支持直接唔搞兼不出席speech day

啲日校老師嘅堂有用英皇同遵理就唔會撈到風生水起啦
大部分一係照出版社ppt讀 一係用埋啲過時唔符合考試需要嘅教學模式，學生與其聽啲廢話倒不如訓覺好過
學生訓覺係因為啲老師垃撚圾呀嘛

老師：天安門無死過一個人

主因係上堂時間並不科學,中學同大學UG應該係九點半先上堂

著聖保祿校服吃煙 牛b死了

見到spss仆街好心涼
呢間學校真係冇乜仁義道德
想當年因爲一d學生之間既網上言論
呢間學校既老師逼我交個人email同password俾佢地入我email check
我死都唔肯就要見我家長

利申: 舊生 俾老師針對左幾年自動退學
佢地d衰野有排爆

如果班教畜大班dse考生話咩記缺點呀唔派成績表咁

事實上學校成績表係冇用，升大學只睇dse分，見工都係睇dse cert，所以中六就更加有本錢玩大佢

你班垃圾教畜

講上堂聽書係學生責任咁正義個班人
想問下你地而家做緊咩搵幾多

cls教畜老師喎......

咁直接?

都係嗰句,一切問題都係源自於班修女
呢個修會好應該砍掉重鍊,俾佢哋繼續咁樣咁更少人肯回應聖召

贊同。從來中學成績都唔會拎出去見工⋯

我嗰陣考CE就驚返唔到原校升預科啫（雖則最終都返唔到⋯）。依家你地得一個DSE。真係啋佢都有味。如果唔派成績表嘅，咪問教育署，學校係唔係可以咁做囉。

做多2、3年野，見工都係俾大學張cert。DSE, CE, AL Cert或大學Transcript都唔理。

Cls
啲校規仲痴線

In convent we trust

白紙黑紙校規應該冇問題。

有問題嘅係班老師冇啦啦自己set額外校規。乜野手錶直徑唔可以大過幾多呀，行路唔可以食野呀，生暗瘡寫reflection直頭痴撚線。

不如話生得樣衰嘅同我整咗容先返學！

Sorry我係講緊額外嗰啲規矩 好癲
但名校唔係多有錢人家咩，咁對人地個女咁多年嚟都無事 啲舊生讀得開心咩，對間學校有歸屬感咩，將來人地發到圍唔會感激呢間母校分分鐘唱衰佢。我諗唔明點解要咁對啲學生

發覺好多老嘢仲活係上世紀，成日以為好多嘢做咗無人知，如果10年前廿年前咁做就話姐，而家呢個年代郁少少都上到報啦，個個都有手機，之後一上連登就自然上報，你想唔搞大都難

期待 到Grad Din會點樣

教畜真係含家產

垃圾教畜

取消

老銅嗰間咪一樣係極品,d人串到不得了

我讀個時 佢地同我度耳環直徑
講緊係一粒銀珠耳環仔

搞！ 同學自己搞唔駛請老師啦

學生妹期待grad din好耐，難d取消嘅
應該搞場大龍鳳，set個場玩狗班老師
反正到時dse又考完，怕班臭西訓導有牙？

唔俾啲教蓄入
格硬入就報警

又得，話入場要by written invitation
但揚哂話幾時係咩地點，請少量好嘅老師
個垃圾訓導一出現就報警，因為只招待有invitation 嘅人

發夢見到 佢哋準備搞得好好睇睇感謝返班老師對佢哋所做嘅一切

條友係咁話人大陸人，係咪見00後就反左先果啲痴線佬？

得，比人趕出校唔好喊就得

有無個老師分開學生做able同 disable學生？

push

仲有專心考好DSE,全級全5或以上,再由speech day到之後每十年一次reunion dinner都係全級空櫈

笑死呢啲咪本地中學特色

遵守規矩都做到，仲好意思話人痴線佬，ching ho ball

如果認同班受欺壓嘅學生，應該所有校友一齊杯葛。

唔好理佢呀⋯我發覺佢⋯⋯⋯⋯

唔撚洗理佢啦，傻的!

Ching 係咪果啲反佔中果啲人黎架？成日強調盲守規矩，咁你不如群埋去愛港力果班去大學示威吖

盲？有事前反對都無用，你咁做係啱。
如果唔係，就係你錯，有乜問題？

訓覺咪訓覺囉關你撚事咩？又阻你教書，阻其他人學習咩？

其實我聽翻嚟係得自己學校痴鳩線到咁

個老師真係個腦有問題

你又知之前冇講

成日聽啦根本，今次搞大左件事再講多次唔得

最好就搞大d

讀U大把人走堂訓教跟住拎4啦，如果教畜講得廢聽唔聽冇分別

知你係聖保祿老師啦

係

u就學店黎既
佢本質係要學生自發上堂，同中學義務教育唔同
但u走堂會mid term好chur
d野堅深

終於有人認LAST DAY大鳩曬
學校夠鐘趕人走 因為LAST DAY 唔趕得
戇鳩真係無法無天 想點就點 自私撚

究竟前面講上堂訓教做乜？ 上堂訓教要罰冇問題，但關last day咩事？

另外，課堂上有學生唔守規則，要罰都係個堂上由老師去罰個別學生，根本唔應該影響到全級依家冇得last day影相。

同埋，話學校不得帶相機/電話，係學生唔守規則在先個d人 係咪last day冇人搵你影相個d毒撚

針對就針對啦
講緊之前無數屆中六生last day都係咁樣過
淨係今年先忽然之間趕人走
自撚私嘅係學校，見高拜見低踩，成績差d就當人狗咁撚

唔岩你口味就針對
一早安排曬 你話無提早講
個個都俾影 正係趕你走先係針對啊戇鳩
以前係咁 依家就一定係咁？有病睇醫生啦

平心而論 番工食枝煙係咪正常行為？
屌你老母on99

ida lau 本人

打手係度落力無用

單野都出左公海

蘋果hk01全部一面倒

果度先係戰場 快啲過去啦

定係facebook果啲要出真名怕比人知係呀Miss 呀Sir本人呀？

講真嚴既學校都大把
但我諗好多舊生會覺得果種嚴係令佢地成為更好既人
仲會proud of my school
再睇返呢間垃圾學校個個舊生都屌哂鬼
係人都知D 老師咩料啦

真係引到教畜出黎

訓覺當然係正常行為, 你唔想佢訓咪拍醒佢, 叫佢企起身醒下神
佢唔訓, 都可以發呆唔聽書架, 所以訓覺同聽唔聽書其實都無乜關係

拿, 上堂打飛機就唔正常行為啦

好撚正常喎
有邊個學生冇試過上堂瞓覺

教畜食屎啦

唔好比件事掉淡，間中就要攞返出嚟追擊下

當年我中七，帶手提電話同相機已經無人會理。因為大家都算係成年了，對自己學業同行為負責任就可以。而且last day大家都想影相留下念留耐少少係到啫，天都未黑就要出街影真係好慘。

學校校風係好，教出嚟嘅學生都係自動自覺守規矩，唔洗硬性規定學生要點點點，愈執著呢啲細節嘅學校就愈垃圾。

其實上堂訓教 犯左邊條校規？

首先 請你唔好過份解讀大鳩曬
就算趕人走 學生都已經出咗學校門口
唔關學校事 仲有個班學生係你教過既
個老師用不著報警呢招下話
做人咁撚死板死得啦 俾d走盞位真係咁難？
老師咁大個人唔撚識自己解決
小小事就報警 都戇撚鳩鳩

訓覺

係，以後唔好讀呢間

last day放左學之後影幾張相會對學校造咩影響? 學校大撚晒呀？

比係人情，唔比係道理就係咁簡單

學生唔投訴你係人情，投訴學校係道理，就係咁簡單

啱 我認同
但係咪真係要報警呢？
睇返校方解釋係話個老師驚學生有危險
就已經知道成件事唔make sense

犯規仲要投訴番轉頭，ching ho ball

吹雞番去門口再影過啦，睇下會唔會再報警，叫埋蘋果

亂報警唔係犯規係咩？你真係好波

痴撚線學校

亂報警呢樣由個官定。
你又要跟人地套規則，然後犯錯同人講比d 人情，不如個校規全部寫人情未算

講得啱呀 就係因為你呢啲人 搞到社會冇晒人情味

祝你生仔生女 都入哂聖保祿讀書

好阻住佢收工？

陶靜波我屌你同埋你老母

D中女老師完全當學生係牲畜咁勞役
當脫離學校冇權管個陣就報警 浪費警力

亂報警所以要投訴囉！等個官去決定!

一時又唔話無報警，一時又話報警係為保護學生，屌點撚樣㗎

快1823

ISIS 都係obey Islamic Law 咋喎？ 咁你係咪覺得rules and regulations will always be there ? 君姐出來回應下

你打先

我投訴咩?

我又投訴咩

上面果個 去蘋果戰鬥好過啦 依度你啲歪理係影響唔到嫁喇 呀Sir

你講得啱架，你去isis可以唔跟 obey lslamic law架，不過下場同後果自負

條友應該係教畜黎
報警真係好撚肉酸 為人師表
自己學生黎架喎 仲要冇犯法冇阻人

你出返嚟啦。

你仲未答我，對班乖而同Form學生公平嗎？

學校因為部份學生所謂嘅唔檢點，而要全級受到同樣對待。

你又話自己中立。但似乎你只係提「學生」可能點點點而導致今次事件，冇講學校咁樣做，對大部份其他學生公唔公平噃。

下次大陸人阻街乜乜柒柒記得比人情喇
人地都係落旅行

就算係睇學校立場的聲明
學校都只係話同學「叫囂」
同學「太遲」走
下午5點鐘last day校門外影相有幾激？ 激到報警？
規距唔係大哂 規距可以唔合理
而且上年俾人影到6-7點 學校自修室一向開到6點
今次5點幾話學校要人走
你的規距睇黎都唔係好統一
外人睇起黎只係以規距 權力 去針對學生
咁樣唔係跟規距 係人治

大陸人都有好人架

重未醒？
教畜叫咗咁耐以為無原因嗎

聖保祿校長係邊個？？

不好意思！我推了了

羅紹榮先生

而家ISIS 個operation 咪同呢間垃圾一樣囉 用propaganda attract 同brain wash 人 外人點知呀 入到去就另一回事 人地想走想反抗就diu7人 仲有無補充呀 司徙sir

咁下場咪比人趕羅，唔服氣丫唔好走丫麻

個校長都幾弱勢下，分分鐘係班老屎忽嘅傀儡

恃住自己係名校，D囡囡仆住嚟讀書唔敢犯事怕比人寫花就恰鳩D學生
D老師十足十日本南韓D欺凌事件嘅教畜一樣

作為學校, 老師
規矩由校方定
校方執行
學生有咩後果都係校方單方面決定

點解學校就有咁既絕對權力??
返工都唔會, 政府都冇可能咁做, 懲教都會有太平紳士去巡獄
重點校方唔係單單 定立規則, 執行規則, 裁決
如果只係做呢D
咁老師咪同獄卒有咩分別??

校方點諗我真係睇唔明
可能校方想俾一個沉重既教訓D學生
但係我靜係見到班學生有無限既恨意, 而無悔意
可能校方真係冇做錯既
從學生角度出發, 我想像唔到佢地會學到咩正面, 有意義既野

小弟愚昧, 教育既野真係唔識
求教育界人士指教

本區 : 灣仔區
他區 : 香港東區
校監/ 校管會主席 : 馮彩華修女
校長 : 羅紹榮先生
學校類別 : 資助
學生性別 : 女
學校佔地面積 : 約 5000平方米
辦學團體 : 沙爾德聖保祿女修會
是否已成立法團校董會 : 是
宗教 : 天主教
創校年份 : 1960
校訓 : 為一切人，成為一切
家長教師會 : 有
學生會 : 有
舊生會/校友會 : 有
全年收費

校訓 : 為一切人，成為一切？
定係：為一個人，趕走一切呀

龍門任你搬既rules

Btw 羅 阿sir打返正字啦 怪唔得報警咁on9
執好行李未呀

唔鍾意可以選擇一開始唔入讀呢間學校

年資 : 佔全校教師人數的百份比 (%)
0-4 年 : 9%
5-9 年 : 18%
10 年或以上 : 73%
原來咁多sir／miss教咗10年以上。

自己admit 自己既rules 似isis 呢間學校d老師幾風趣

間學校冇問題，係管理班人有問題

擺龍門？邊個搬？
大大隻字寫明係度，人地唔比叫人地比人情果d?

老屎忽

所以宜家咪全香港都知呢間學校啲rules and regulations 有幾值得人尊重

係，唔鍾意可以走，無人迫你。

辦學使命
該校稱辦學使命是以基督之價值觀為本，為聖保祿學生提供全人教育，從而使其精神與物質生活更形璀豐盛，每個學生的「保祿光譜」有所增長；兼具仁愛、自信、良知、勇毅、創新、能幹及責任感之美德，從而對家庭、事業、社會作出積極貢獻。

歷任校長
Mrs. Agnes Lo（1960-1962）
Rev. Sr. Isabel Narciso（1962-1969）
Rev. Sr. Pierre de Marie（1969-1977）
黃金蓮修女（1977-1990）
黃葉慧瑩女士（1990-2001）
黎淑嫻修女（2001-2006）
鄔萃芬女士（2006-2013）
容何家珍女士（2014-2015）
羅紹榮先生（2016-）

唔讀過點知間學校on9
不過宜家知啦 通曬天

你on9架！係都班垃圾走啦！

唔緊要，既然如此垃圾，社會自然淘汰呢間學校喇

覺得無問題就唔洗上新聞唔洗俾咁多人屌拉
明顯因為唔中意班學生發脾氣用規則壓班學生
唔好扮到好道德拉 教畜

上位鳥

咪臭係囉 呢間學校一話走黑面黑到你last day ISIS來

唔好咁阿sir就俾人炒好慘㗎啦

可以試下，就現在？

宜家係同你講有好多rules係冇寫入手冊
講緊唔准學生著打底褲 呢啲都係可以容忍既野？
btw我係呢個post之前已經block咗呢位巴打 相信你啲留言不嬲都高質我先會block

繼續喇

唔好搵籍口去合理化自己既行為

平時係咪俾學生玩得多 覺得唔尊重
咪用呢種方法報復班學生

最on9係報警人地係公衆地方影相關你撚事咩人地畢左業都唔係你學生啦啦

係？ok

做on9嘢俾人炒好正常丫

係，最好就搞到炒哂佢

唔好理佢呀。佢波台嗰邊啲人嚟。

又唔好！留係度俾人恥笑不知幾爽

番到去，睇下邊個恥笑邊個
班友除左笑人教畜仲做到乜

維基
===老師報警阻學生拍畢業照===
2019年2月28日，有該校學生在網上表示，因當日是中六同學的最後一天上課，有同學打算按傳統在學校拍照留念，惟遭校方禁止她們在課室拍照。同學向老師爭取到在操場短暫停留，但有訓導老師尾隨她們，要她們在下午5時15分離開學校，並阻止低年級師妹與她們拍照。同學離開學校，在校門拍照時，有老師報警指他們阻街，兩名警員到場調查後同學散去。警方確認接獲一名男子報案，指有約20名學生在跑馬地雲地利道一學校外的行人路上造成阻塞。有同學表示，事件導火線是源於她們的成績不及往年的師姐，但在當日仍向老師送上心意卡及禮物，並希望與老師在課室合照，竟被訓導主任趕走，經過事件後已對學校心碎。<ref>{{cite news |title=聖保祿中學報警阻畢業生校門外拍照 校方：老師擔心學生安全私下報警 |date=2019-03-01 |work=蘋果日報 |url= }}</ref><ref>{{cite news |title=聖保祿中學被指禁學生Last Day拍照 校長稱正了解 警證曾接報案 |date=2019-03-01 |work=明報 |url=

ching ho ball

唔係喜好問題

教育既目的 都唔係叫學生 唔喜歡就放棄??
當然 校方有權叫學生一話唔喜歡就退學

我覺得咁樣
只係 教師 反映番 自己有幾咁專業

點解唔可以覺得老師有問題
我又唔係果度讀鬼知咁多

況且我有表達過報警太誇張
唔知你乖學生咩標準，自問對乖學生standard幾高

我覺得無話公唔公平，照學校規定算
坦白講自己對學校無咩好感

影班相寧願出外面
可以去下維園影，風景幾好

點解變咗討論訓覺嘅

其實最核突，係個聲明話老師「擔心」學生，所以報警。

但報警內容唔係話學生唔返屋企有危險，而係話佢地阻街。

老師：我好擔心你地呀，你地返屋企啦。
老師：喂，999呀，我地門口有人阻街！幫我地趕走佢地！
老師：佢地依家終於好安全啦。

唔通認為咁樣就可以為所欲為？

但上面有份學校公告寫左今年安排係由教學助理影相
之後就大家解散
流程係咁
之前或當日你地係咪經ta影相
而之後有冇老師叫大家解散返屋企？？？

其實想了解返個fact
無論係學生定校方

我係性保六老師。
我地一致回應：屌9你。唔報得警？。

如果學校係要培育學生成為1個'人'
咁個重點就唔淨係Last day趕人走/報警實際上得唔得,因為佢實有權咁做
而係當作為一個'人',大部份決定都要講埋情
有人講返之前其實都唔會趕人走,咁仲唔係有bias?
呢d老師正正就做左典型既仆街
你係set rule +執行既人, 實唔會有錯, 你鐘意幾時揸正黎做都得, 但你唔係一個'人',只係一個仆街, 唔好講要培育學生
所謂老師連應唔應該報警呢個judgement 都錯,食屎狗黎

唔洗理波台條友，擺明得閒無事做入亂尻吹搞事仲扮呀sir

當班學生係畜

Spss可以有幾壞呀 我諗最壞咪又係上堂唔聽書 唔交齊功課
俾着係男校 遇到呢啲情況 一早開拖打鳩啲老師啦 條八婆分分鐘比人溶撚咗添呀
On9訓導 令到間學校出位出到咁 咪撚叫聖保祿啦 叫聖柒祿算啦

呢間垃圾學校執撚柒左佢啦
屌你老母臭閪
一個二個都唔撚識做老師
以為嚴就可以？全部老師都戇撚鳩鳩

個垃圾動物台假膠都咁多人理佢
關sir d fd 黎

你唔係嗰度讀書，但你又覺得班學生有問題嘅？但又唔覺得班老師冇問題。中立？

以你標準，乖學生定義係高嘅話，即係SPSS呢間所謂「名校」，原來係會有全級都係唔乖學生。咁都可以叫「名校」嘅？ 撇除有幾多學生係乖，咁樣一竹桿打一船人都冇問題，你呢啲所謂曾經做過TA嘅人，係點教學生？要教學生誅九族同連坐？

學校規定？學校規定咪過去幾年都可以影相囉。

你對學校冇好感係你嘅事，唔好將你主觀感覺投射係班學生度。學生重視呢間學校最後一日嘅生活，係尊重間學校。如果唔係，咪好似你所講，唔會留係到影相啦。

唔好扮中立啦。

Cls學校

識佢老鼠咩

我冇講叫老師唔好理

如果教師見到學生唔喜歡, 就叫佢可以轉校, 叫佢放棄
咁樣我覺得呢位教師 貶低緊自己呢份 職業

啲女女好慘

見到樓上有人話我教畜
我自己幾唔like教書
因為做過ta發現唔多啱
若果屈我係教育界你會comfort d
我都無計

我比較想知來龍去脈，中間發生過啲咩
學生俾人趕出班房，到操場，到校門口
有咩發生過，邊個level既老師趕人走

事關我記憶有張圖有寫本身操場影相ok ge，有老師經過同學生講加油
但做乜變到俾人趕走

仲有上年學生同今年學生，有咩發生過
校方有咩處理，令到產生積怨，對今年學生有偏見

我就對於糾結咩上年得今年唔得呢類野，暫時無咩結論得出
就好似問我，點解中午食完飯夜晚做咩仲要食飯
餓咪食lor。。。

今次真係自己攞嚟俾班反基督的人挑戰
自己個修會以聖保祿宗徒為主保聖人,成個修會都係以聖保祿宗徒所說,基督徒的應有精神”為一切人成為一切”(格前9:22)為格言,
而家就整單咁ge嘢,即係我係修會總部(老銅個修院,學校同醫院建築群)所在個堂區的教友,都好難救你喎

😯😯😯

上面咪有學生回應，一部相機，一個TA，排住隊逐個影，點影呀？你覺得last day係影級相同班相就夠？

Last day expect嘅係同自己最frd，同老師影相，你想叫一個TA點拎住一部相機同百幾人咁去影呢啲相？

真係set咗rule就大曬咩。咩野叫reasonable?

我已經有講
報警誇張左
做咩仲會我偏幫學校
呢句已經係對學校呢個行為表示唔合當既評價

我能力唔夠la，諗唔到有更好既表達方法

但係又會覺得last day大哂

影操場嗰張相係好似講成班人俾啲老師逐個叫走噃。啲老師係撟曬手逐個趕噃。

你糾結呢啲原因冇問題，但有學生講個，班老師唔滿意佢地唔乖，而唔乖原因係因為今年學生成績對比上年差。

如果你認為呢個做法係冇問題，學校聲明點解唔寫？
學校聲明只係講學校唔容許學生影相，但冇講點解以前得，今年唔得？

我覺得如果校方有理，佢點解唔講成件事出嚟？定還是佢自己都理虧在先？

想問吓，點解要解釋？

條友話自己屋企人教書
自己又做TA
準教畜嚟架

趕學生走你覺得冇問題？

學校出假聲明你唔提？學校閂門時間唔係5:15分囉。

學校將報警一事推曬落個老師度就算？亦都真係只係報警有問題，其他事冇問題？

我相信下年會更嚴格
下年班同學記得多謝今年d師兄喇

呢個真
下年實會晨早公佈安排
有哂run down跟住做
若果間學校係咁強硬的話，就同香港獨派咁
立法會dq

想reconfirm
你係問我last day趕學生有問題
係咪咁

唔服氣又點，果下走人已經輸喇，仲有乜好講
小朋友真係小朋友

阻街call食環啦！你班垃圾教畜

咁班教畜有冇報警拉上水班水貨客？

因為我唔係果度讀

咩假聲明對我局外人點判斷

梗係聽哂成件事先la

上面d圖係有提過下，但大部分是表達憤怒

我走入黎問係想知來龍去脈

你唔係果度學生咁同你傾都冇資料到手

係無詳情底下，一個人可以判斷到啲咩

去旅行都要做資料搜集la清

水貨客係佢地學校門口咩？

成積同專唔專心上堂無關係

咁勇就唔好低頭，記得出去打工都要咁喇，00後

無絕對關係
唔可話無關係

似足個校長作風
利申：唔gur個校長，有佢少少黑料。

你啱
係門口影相=要報警拉哂班學生就啱架啦
老師冇做錯到！

可能就係聖保祿到做既閪ta

中學堂堂唔聽書一樣考第一大學三住grad

想知

之前同個校長有過瓜葛。

Pathetic attention seeker, who are you anyway and what do you know? Get a life.

我堂堂唔聽書都一樣成積好

唔係個翻閹Director隻手遮天咩⋯⋯

係，加油

唔入教育業la
見識過幾咁麻煩就不了
又追功課，打俾家長，又搞課外活動

本身未入黎依間中學係我果間做副校長，當其時係個老師自己有問題但係就一味覺得係我阿媽有問題諸如此類，仲要講得好似係我阿媽錯晒咁，聽到都嬲。

清，HK01，學生都已經講咗，有好多課外活動係6-7點都繼續進行。有課室5:45仲仍然開。學校講「學校閂門時間係5:15，所以要同學走。」呢句係唔係做假先？

如果唔係學校閂門時間而要趕走學生，理由充分嘅，點解唔可以講出嚟？

學校聲明話「老師關心學生所以報警。」警方回覆傳媒查詢時證實「有人投訴阻街。」想問一個老師關心學生係要用「投訴阻街」嚟令學生安全㗎？

呢個聲明你唔覺得有好多問題出現咩？以上嘅野，已經唔係學生單方面講，而係由其他party去講出嚟。

學校真係冇問題咩？

咁恭喜你

仲有無？

Last day 不嬲都係大晒
好記得個日啲老師上堂都係同我地傾下計 影下相
唯獨個日 遲到啊 攞電話出黎影相 啲老師都隻眼開隻眼閉
放學可以留到7點先走 （平時最遲6點）
有啲班仲買晒野返去同班主任打邊爐 bbq 玩到夜一夜先走
最記得個日走個陣 啲老師同我地講 夜喇 小心返屋企
係得個日啲老師先突然對我地咁好 我地個日又會特別聽話
之後返去考mock就打回原型架喇 大家都西下西下咁
所以last day對中學雞黎講真係最後一個青春又美好嘅回憶
Spss

成件事到咗依家親愛嘅羅校長都唔出黎回應一聲淨係知道出statement都知佢有幾多料喇

做緊"課外活動"果班仲係"學生"
然後上面有人講gran左，我唔係你"學生"

仲以為佢俾班修女同old seafood夾住⋯⋯

點睇假聲明
一定係學校方面唔小心記錯講錯 為人師表點會講大話呢
實係老屈啦 老師真係好慘

佢係典型嘅欺善怕惡，當其時仲以為我阿媽好恰就諗住壓我阿媽，殊不知我阿媽係一出聲係註定叫對方收皮果隻。所以最後驚咗我阿媽之後都唔敢惹佢。我阿媽知道佢入左SPSS嘅時候直頭話SPSS慘啦，嚟咗個咁嘅校長。
同埋佢本身教書真係廢。。。。。。上過佢成年bio堂基本上我要自己自修咁滯。。。。

投訴未？

唔好意思，你指佢教過你阿媽，定佢同家長有爭執？

哈哈哈。。。。。我覺得修女唔會咁樣做囉。。。。反而真係似足羅校作風多啲

佢教過我，同我阿媽有爭執，得罪埋我阿媽

校本自決，學術自主，教育局可以點介入呢？

報警單野實係學校誇大左做法la
一般學校對報警都好謹慎
一黎聲譽唔好，二黎會驚動大量學生甚至見報

至於活動到6至7點
但閂門早趕人走係無問題
非進行活動既學生可以離開
留底既都係有活動或任務係身
否則家長會奇怪明明自己仔女無課外活動而唔返屋企，係點
當然一般屋企都唔會理

渣ga

啲中學雞中文係咪咁差 錯字多到

因為其他post都係話班修女白鴿眼，連帶老師都白鴿眼，想排斥D「失敗」學生，結果爆大鑊⋯⋯

共產黨無神論對教會學校,由搵個三自愛國教會的人做校監囉

其實我反而覺得係羅校就真係會白鴿眼會排斥失敗學生多啲

波台狗憤世嫉俗不意外好負面好可憐

同埋D人翻D舊帳都唔會係呢兩年既事啦

比人掃地出門咪仲可憐

唔好輕輕帶過報警件事，你講報警係有問題，但後期聲明個問題仲大噃。佢投訴學生阻街，但聲明話關心學生，所以報警，乜你可以接受咁嘅解釋咩？

係學校last day，留耐咗，家長都唔理解⋯ fine⋯
OK，學生留學校影相，就等於進行一啲學校唔容許嘅活動。OK。

大陸人阻街係道理 讓比你行係人情？
你真係覺得呢嗰意思冇問題？

所以本身羅校嘅作風係冇乜人會喜，只係真係SPSS唔好彩叫佢橫空降落變成校長啫。。。

講出呢句唔面紅都好野

究竟開設學校為咗學生？定係學校職員？我相信學生絕對有權影相

學生番學為影相架

不過你件垃圾我回你晒氣

咁樣哂氣未？唔好回喇

放咗學㗎啦你收皮啦咁勤力博升職呀呀

呢句係你個意思黎 睇翻上面啦

有個2014年狀元出咗篇文。

【2014畢業】

我地班2014年出咗兩個DSE狀元。
我係其中一個。

以下在校內的照片，都是我考那場驚心動魄的人生決定試（最少，全個世界叫你咁諗）— 之前發生的。

裡面同老師影相時，我有時拿著一疊「THIS WEEK」記事本，我請老師 — 中一教過我一科，到中六為止相對了三載的班主任 — 為我寫上一點勸勉說話，而那些一張二張，我sip喺放考試證的folder，去每個陌生的考場用筆血拼，我都帶著一片她／他們在身。

因此，如果今天你跟我說，那些照片裡屬於教者一方的笑靨，都主要同我六年以來成績表上一個個A有關— 我自是心碎的。

無可能無關 — 一個人的優點展示在她讀書、課外活動、校內參與領導上的專注用心與天份，given that個教育制度每兩個禮拜測一次驗用𠴱樣嘢理解、排序同褒貶你，每兩三日就有一個默書提醒你你就快又要比人評價多一次，而你可以用「努力」去賺那些認同與滿足感回來 — 想是日日出卷同改卷，改到一開始入行好有心的老師，都要努力掙扎才能擺脫的事情。（我的爸爸好厲害！@Bernard Tsui）

我想這與我在大學時期與畢業後迷茫了好半年，情緒曾現問題時，心底裡最強烈最強烈的本性：「我要再做什麼，才能再次確切地得到那些事情？」也有很大關係。

但是我們的中學生涯僅此 — 或者應該 — 僅止如此嗎？

＊

最近重拾對管弦樂的熱愛，
在管弦樂團的世界裡，我更不像那個六年來囿在精英班圈子裡，無法看見別人，或自己／我們對「A／B／D／E 班」造成的壓力的自己（我地學校扮無分班，高中的C班是精英班）。
在那裡，我由一個最普通最小最小的一個薯仔做起，
唔識拉就lur過／跟前面、問隔呢唔同form、唔同班的同學抄弓法，
有比最勁（出面orchestra級數）的第一行間中「藐視」（你班友唔好又甩又凸音好無），
和善的指揮謝sir練緊另一part的時候，就幾個人纍埋一堆喺份譜上面係咁畫公仔，
細聲講大聲笑。

我第一幅鉛筆素描作品，就係畫我地一班大提琴友在聖誕時的「家庭照」，
因為那時Form 2的我好像隱約感受到一種不同的東西。

我地懵下懵下，
跟住姐姐去喇沙joint school拉一些完全跟不上的東西，
一首二首拉完的，呢排重新欣賞，先知係一首首扣心弦的名家經典。
慢慢我地變成「長輩」，
在以往能依傍的面孔與聲音都慢慢流替之時，
我同多年一齊學琴的幼稚園同學@Jessica Lui坐上了第一排，
仲係懵下懵下。

我地join咗music festival，
總之搞下搞下，我地呢啲 C／D級別的學界小薯拉比賽歌，
Franz von Suppé - Poet and Peasant - Overture
我做了啓章的大提琴獨奏手，
雷桂林做鋼琴伴奏。

那音樂是我像在所有銅管樂溫柔地列隊開完路、
弦樂帶愁意如半掩面紗，
然後所有管樂出來遞升、弦樂沉實地墊底
之後如出淤泥而不染的大提琴
像久候的仙女出場（應該就是個「詩人」）。

我會話，那次是我整個中學生涯裡，最感受到一種我無以三言兩語形容的
好像有一個結結實實的擔子，但那個擔子是輕鬆的因為我們從來沒有想過要贏，
我地就係比呀媽叫、自己揀、唔抗拒、熱愛之下
聚在一起總之要拉完首嘢的女同學們。

那是我現在想來，比考到七粒5**，更令人震憾的一遭。

我最喜愛的、第一次向我們推介Symborska、Kieslowski、Daphne du Maurier的英文老師，
在我申請大學的一頁A4推薦信上寫上：’her performance gave me goose bumps’。

到今日，我大學一年班考到八級，
今日見返啲譜都係好想拉、拎住塊蚊拍當大提琴指板、一路聽1812一路拉。

＊

教育是什麼一回事？

每次看見著返我套校服、拉緊1/2大提琴、去學畫畫的三年級妹妹，
我都不禁想，
我是不是讓她過得更難了。

我願意相信今次報警趕走師妹的老師，
是一時火遮眼，
這幾天以來應該也為影響校譽、以及重重破壞那些本來可以好像我那些
在
課室、
操場、
教員室外、
禮堂台上、
學校正門，
同
老師、
指揮、
同班同學、
低年班同學、
正門上的校名
影的相裡保留著的那些，天真但濃重的，
快樂不捨勉勵之情。

但是，
如果今天你跟我說，
那些照片裡屬於教者一方的笑靨
都主要同我六年以來成績表上一個個A有關—

我自是心碎的。

咪撚理條柒頭啦柒

mid term exam係講識唔識人有無梳士

關心學生係一時藉口

應該係情急下講既原因

家長應該好少理，除非去到晚飯時間後又電話無個就會黎料
現今人人都有手機，遲左打個call俾屋企人話：同人影相啊，唔返黎食

至於活動既人先有得留低
係吹唔脹
因為你冇補課，冇課外活動，冇罰留堂
唔通俾你係學校捉e因咩

呢啲係名校處事風氣？
仲衰過band3
今次求仁得仁
免費宣傳 聖保褖出晒名

你都知你講得出個句野 唔面紅都好野

祿

自己努力d都識做，我自己就無靠source
亦都靠唔到
年年題目唔同

集中開名吊7班教畜

陶靜波
Ida lau

仲有邊個？

我個時年年一樣
利申理科

本身入親呢啲你要預左一定要自己有自修嘅能力
老師？靠唔住㗎

哈哈，大學d人都無咁好心機同你出卷
個個都忙住自己份research，靠呢樣續約

放左學就可以不要臉，ok

Official聲明唔可以亂出。唔可以因為情急而亂講理由，校外人睇到，都覺得你間所謂名校原來係亂講原因。既然official聲明都可以咁解釋，我地仲點信你講嘅野？

學校當然有權，但如果係唔consistent，上年有，今年冇，又唔同學生解釋。咁，係人治囉。如果講人治，就唔好講咩野校規係要咁咁咁，直接講，我話乜就係乜！

我想知你係咪今年學生定係今年學生既朋友

見你咁上心

若果係路見不平拔刀相助的話

我好佩服你

保守學校同入學堂差唔多 成人亂罰人 用群眾壓力

去band 5會自由d 打交 吸毒 校方唔會理

外人。

只係覺得咁嘅年代仲會有咁嘅學校存在係一件好可悲嘅事。

最慘嘅係⋯出面嘅人見到佢地好似好好，好叻，但入面嘅學生，就好鬼慘咁⋯真係好監獄感覺。

我屋企有小朋友讀緊銅鑼灣嗰間幼稚園，我唔知佢將來會唔會讀上去，如果得，我唔希望佢受到咁嘅對待⋯

若果呢度有spss既學生

今次last day係upset ge

但記得唔好影響左自己既dse考試

last呢個回憶未必美好，但大家咁同心反抗亦係少見，呢份團結你地反過黎睇更難能可貴

甚至比影幅相呢類儀式性既野更加深刻

而且大家同學仔多年既同窗友誼，唔係由last day有冇影相衡量

現時全力以赴，準備好自去考試，先叫冇辜負努力學習既自己

加油

咁咪㨂第二間
有唔少選擇，你係家長的話
同小朋友一齊做資料搜集
呢啲野俾小朋友負責哂就一定唔得ga la，咁細個點都要幫下
但同時要俾小朋友參與，呢點都係幫到成長

以前最後一個女校長退落黎之後第一年 自稱學校director 比個男副校長頂佢個位咪又係一個傀儡

朝早係操場開assembly 要兩個discipline 嘅老師企係左右睇實佢 台下d 學生個個都鄧佢慘

野雞中學

訓導主任叫咩名？

諗諗吓
佔中個年依間嘢啲學生點過？

唔好意思 我學校唔俾我答呢條問題

教育局一人一信投訴

投訴 e mail : edbcomp@edb.gov.hk

咁夜重未收工工

教育局一人一信投訴

投訴 e mail : edbcomp@edb.gov.hk

推到東張西望訪問聖保祿呢間垃圾學校

簡稱： Coward
典型嘅欺善怕惡同埋做事一啲邏輯都無

叫班女人出來面對

唔怪得啲𡃁咁垃圾

成件事發展到而家自己唔出黎親身俾交代淨係識得匿埋齋出有問題既statement我都預咗係得佢先做得出㗎啦

替死鬼

不過成件事十足似羅校作風

唔夠你dna黎，7*24
你返去繼續做la

繼續推

個報驚老師係咪最近炒爙股票short左

屌咪撚衝出嚟柒啦
之前個post咪有人澄清咗呢個同今次件事冇關
兩三年前㗎啦
咪撚乜都煲大嚟講啦

佢可以諗到報警呢個選擇都好犀利

你識唔識分last day同gran?
冇讀過書?

其實唔係講緊今次 學校大部分校規都有問題 兩三年前講過唔洗付責任？

証據呢？

幾時講都唔係重點 個values 先係問題 姐係如果有個人有話過覺得殺人無問題 佢幾時講都唔係重點啦

有無投訴文copy

教育局局長楊潤雄先生︰
本人希望藉此電郵能夠讓教育局 貴方了解於本年二月二十八日聖保祿中學多名老師做出不合理行為的事宜，並為此作出投訴。
本年二月二十八日是聖保祿中學中六學生的最後正式上課日(俗稱Last Day)。對於所有學生來說，這一天本應是讓學生對母校留下最後美好回憶的日子。相信全港絕大部份的學校都會充許學生當天留校跟同學與老師拍照留念。可是在當天課後時間，多名老師出手阻止同學拍照留念，甚至惡言以對，恐嚇學生。其後眾學生被老師驅趕出學校範圍，學生本以為校園門外乃是公眾地方，可以拍照留念時，該校老師甚至報警以求解散學生。警察到場後沒有理會該校老師過份的要求，於了解事件後對同學作出安慰後便離去。
當時情況亦有同學拍照留下，不少學生也被當時警察到場嚇到，甚至流淚。為什麼學生於學校拍照留念被老師驅趕出校，其中的言語亦不合符老師身份，如「好心唔好阻住曬啦」，「阻住曬條路都唔知你哋做咩野」，甚至是要脅言論！學生拍照留念竟然報警處理，難道不是浪費警力？更遑論校園外是公眾地方，該校老師憑甚麼報警驅趕學生，只是拍照留念卻被歪曲成為阻街？本人女兒在此事件受到嚴重的影響，對她心靈已經造成的傷害。本人亦相信此事件並不是單一事件，在網上不同論壇同討論區已經有眾多人討論事件。本人亦已從不同家長和同學口中得悉是次事件有關人士的姓名︰
XXX女士
XXX老師
XXX老師
XXX老師
本人對於本事件感到十分驚愕和憤怒。為人師表本應是作育英材，因才施教，鼓勵學生。如今卻變成以上位者身份利用權力壓迫學生，嚴重打擊學生對師長的尊敬，望向 貴局反映是次事情之嚴重性。希望 楊局長跟進是次事件，對該幾名老師作出處分，並對同學作出道歉，以及要求聖保祿中學校方作出特別安排，讓本年度中六同學回校拍照記念。希望能夠獲得 閣下早日回覆。
祝
工作順利
x先生/x小姐上
二零一九年x月xx

岩呀 就算係兩三年前又點 唔鐘意校規咪轉校囉 唔想對住每日都增加緊既新移民咪走囉 為不公義發聲就叫煲大件事？

君君有潛質取代李雪主 過北韓做王后啦 為港爭光

我嗰年畢業 佢上台講唔夠幾句就話叫大家多謝我地前校長現校監鄔萃芬然後交咪 明顯系比人欺壓啦
聽講尋日佢真係捉咗堆訓導去照肺 難得硬返呢次

大部分新miss阿Sir黎到做夠兩年期就即刻走，好多都話自己頂唔順，太多辦公室政治

點解你可以講野咁似ilau 係咪本人

都有一種蠻不講理既味道？

起啲教畜底喇比啲親朋戚友睇下自己點樣教學生嘛

Last day 大撚晒啊

未證實可能係假消息

無啦 報警個個教physics

我post圖怕嚇親大家

嗰種唔鍾意我哋學校嘅校規就咪走囉嘅口氣，好似當學校係澳牛咁，唔鍾意咪走囉，大把人排緊隊。

而重點係，佢呢種玩法真係反而吸引到班怪獸家長，同埋遲啲愈來愈多嘅大陸家長，所以真係吹佢唔漲。

其實有心教書嘅，見到班學生last day喺學校影相而唔係各散東西，都叫有份情，應該開心都黎唔切。

有得睇，廢事直接貼圖驚嚇親大家。
ilau幾時嚟學校教？我畢業嗰時唔見佢。其餘三個我讀中一時已經見過。

好似05年入 我個時form 1

Agger
根本香港一路以來嘅教育都係train人做奴隸
頒佈任何policy只會由上而下，做學生只准跟，不准問，不准質疑，老師永遠是對的
問題係一個人/社會會真正進步係因為啲人敢幻想、敢質疑、甚至敢反叛
而香港教育就不斷將呢啲因素消滅於萌芽狀態
再者，有唔少教棍都只係一班讀多年零兩年屎片，每個月逗幾皮野，道貌岸然嘅撚樣，點解唔可以質疑呀？
鬧鳩學生訓覺之前點解唔反省下自己教成點/學生點解會訓覺，令學生有返興趣聽書？

我重申：而家係鬧緊班教棍，有心教學嘅老師唔洗理呢段說話

名校最撚驚上報
個訓導實比校長屌到反皮

俾修女照肺先係

疑似聖保碌人回應事件

引用返幾頁前巴打講嘅野，假如有人話殺人係好值得鼓勵，無論佢幾年前定而家講，佢呢句說話都唔會由錯變成正確

繼續推
呢d教畜以蝦學生為樂趣
一日未離職 又點會反省
爆多D料比記者寫

咁撚多字睇死人咩?
有冇懶人包呀

2019 9月先返工，應該唔關今次事，係正常請人。
實係間閪校好撚狗咁揀而家出po請人，等你哋以為抄撚咗嗰幾條教畜
仲有，呢幾個po都無請返報警條教畜個位。連畀人拎出嚟祭𣄃嗰條友都無炒，更遑論話炒嗰幾個老處女啦

老老實實
開個post出嚟轉述返好多係舊生或者現任學生講嘅嘢
都無法證實
但係咁多allegation，可能都對學校唔公平
撇除仇恨同情緒化嘅字眼
啲客觀事實同事件如果老師真係冇做過
可以澄清返拎事例出嚟證明返
有支持學校嘅舊生嘅話都可以講返平時學校情況係點
都希望成件事係公道
任何一方蒙受冤屈都唔好

教書10個有7個都仆街

無追就追完先出聲啦。。。 唔出聲無人話你啞既

咁除左訓教仲有咩先
咁多post點追

見你禁on9 路人都想罵醒你啦

大家咁話
我都唔覺得你幾醒
不過念在你有頭瘡個位生唔返頭髮
對你表達mercy

香港教畜真係越來越離譜

警察黎到一定心諗做乜尻

我都聽到有人話ana lam有份要報警。
無諗過呢個有時搞gag，又聽講話心地幾好嘅大波女老師係啲咁嘅人。好失望！！

Ana Lam? 係唔係Mrs. A Lam？
今日同我中學同學食飯傾呢件事，決定報警會唔會係呢幾位老師更高層話事，而係佢叫其中一位老師報警？

報警告自己學生點睇都似係一種報復行為，一間咁冷酷無情嘅學校實在令人心寒
明知中六同學last day都專登搞到佢地唔開心，決定報警嘅人有冇諗過在校讀緊嘅同學同其父母有咩感受，仲會唔會相信學校會包容佢地犯錯？

講真無論班學生平日上堂表現點樣欠佳或對老師態度有時唔好，講嘢寸左d之類，到last day其實都應該不計前嫌，開開心心祝福佢地，呢d係作為一個大人嘅胸襟，作為老師嘅氣度，邊有人同d細路女記仇... 不停強調影相犯校規實在好難睇好小學雞

Ana Lam = cjlam
2007年入嚟教英文。

你話揸正嚟做可以報警嘛
咁班學生都可以放上網放上報紙等大家批論
唔洗念舊情啦，咪去盡佢囉

咁耐都未有老師樣睇?

Yes

其實成件事校方處理起上嚟有好多好多嘅疑點
點解用阻街呢個原因報警?
報完警出聲明就反口話想關心學生?
Last day唔俾影相嘅原因又係咩呢?
老師報警呢個方法係咪代表校方嘅立場?
種種嘅疑點其實正常應該係份聲明入面解釋清楚先叫聲明
佢地咁出一份講D唔講D嘅聲明唔係唔啱
只係明顯地冇誠信同冇盡責
根本對學生缺乏尊重
一份聲明就睇得出一間學校對人對事嘅水準
已經足以俾全港屌佢老母

其實呢間學校都唔係第一日咁撚變態
唔知依加個校長作風係點啦，以前個狄波拉校長都唔好得去邊。
發夢見過以前有個要家長黎聽嘅講座，有家長瞓著咗，狄波拉完晒之後上台話作為家長唔應該咁做，仲要話啲家長衣著好有問題，男嘅著得太casual，女嘅又著短裙(佢哋只要唔係長裙就視為短裙 )同露趾涼鞋/鞋，成何體統。
管學生都算9數啦，仲要公然去judge 班家長，嗰時我在場都聽到突晒

至於嗰班訓導老師，只要你唔係佢哋眼中嘅好學生(成績唔好)，佢哋就針對你，而且當你狗咁喝

p.s last day, 畢業同grad din都無去

正常last day都唔會有規定話要係某選定時間內拍攝啦 教蓄撚 明明玩針對 垃撚圾

咩老師黎

我真係好唔明一句，乜叫「鬧學校等於鬧自己」，屌你老味同學校有親乜

連家長都管
管唔到係咪又要報警

呢間嘢係好on9
比個女去讀真係日日擔心佢去自殺

推，唔好比佢停！

想睇死仆街撚樣陶教畜個樣

幫頂

特登唔直接貼圖，驚有D巴絲食完飯會

原來女教畜嚟...唔洗驚佢

聖保祿中學舊生：我對母校的愛恨

作為一名實習記者和聖保祿中學舊生，日前文憑試放榜，關於母校首出文憑試狀元和小師妹回應對佔中看法的風波，既不忍小師妹被口誅筆伐，又對母校有著複雜的情感，有些話在心頭，還是決定寫下來。

簡介一下星期一發生了甚麼事：當天文憑試放榜，母校出了兩位狀元：徐詠然和黃曉晴同學，她們分別想入讀中大政治與行政學，和中大或港大法律系。當日852郵報引述有線新聞，指黃同學被問到對佔領中環的看法時答道「唔好意思，呢條問題（佔領中環），我哋學校唔係好准答」。 這是媒體呈現的畫面。

後來晚上徐同學在面書澄清，指大家誤會了學校，她在現場作證：「我在現場，是傳媒不斷問無關成績的政治問題，我主動去問Miss Wu（母校前校長），她說我們有自由去選答，自行判斷合場合之問題。我轉告Anson（即黃曉晴同學）後她誤會了，Anson在受訪時說這句後，我在她身旁馬上澄清學校沒禁止，可笑是我的話就cut了不出街，令諸位擔心真不好意思！」這是同學的版本。

是次學校不准答佔中的風波，我未及向師妹查明，到底她主動問的是甚麼問題，她在怎樣的情況、對前校長說了甚麼，才得到「可以自由選答、自行判斷合場合的問題」的答案。為何有傳媒問了政治問題，同學就會向在場的前校長發問？為甚麼會有「請示校方」的意圖？

小師妹年紀輕輕，突然成了焦點，若她們因為不懂得處理眾多鏡頭和記者的提問，向在場信任的師長問「記者問了很多問題，怎樣應對才得體？」，我會理解她們是因為緊張，才向身邊人查詢恰當的處理方式，但我認為同學也幾近成年，絕對可以依自己的判斷去回答提問。

如果師妹問的是「我們應該回應與成績無關的政治問題嗎？」或「記者問及政治，我們代表聖保祿，有沒有要注意的地方？」，是因為心裡想著背負校譽，不可說錯話而自我審查，想先知道校方是否沒有立場才放心回答－－如果她們心裡有「有些問題不能答」的想法，我很擔心。師妹口中「無關成績的政治問題」，也許反映她們只有回應成績的心理準備；但我還是摸不透師妹到底為何要在答問題前先問過校方意見，也許是審慎，也許是怕犯錯？還是有著安全起見，唯有先忖度上意的潛意識？

對於傳媒向同學發問有關政治的問題，我認為是恰當的。考生的個人政治取態，不應被多加評價，假若她說「我沒有參與佔中的打算」，也應當被尊重（當然會有人大做文章說未來社會棟樑不關心政治云云，但這是個人價值和取態的問題，我決不同意那些大肆鞭撻他人不愛上街、不參與佔中就是罪的論調）。但，傳媒向同學問起政治，是希望知道新一代怎樣看社會，認為他們除了個人、家庭、學校外，也會對社會大環境有所關注。「你會佔中嗎？」「你怎樣看政改方案？」，絕對不是甚麼不能答的問題，就如「你有甚麼嗜好？」「你如何備戰文憑試？」一樣，是同樣可以誠實回答的啊，為甚麼要避諱？

值得深思的是風波爆出後，校方未回應主場及852郵報的查詢、徐同學未澄清事件前，不少舊生都在討論師妹說學校不准答佔中的新聞，comment如下：「Typical Paulsec Style」「我並不意外」「這符合校情」「可能師妹有心揭露學校真相」「我都唔想信，但我覺得好可信」「可惜師妹仔都要買學校怕」。很老實，如果學校一向作風開明，大家應該會火起三丈為學校護航，說「學校素來開通，從不控制同學思想，此等事絕不會在聖保祿發生！」；然而，不少人一致對學校持負面看法，認為學校作風保守，被誤會也是合情合理的。我們假若愛校，就應該進一步反思，為何對於年輕一輩的我們（我畢業前後幾屆的同學）來說，一句「你懂的」，會如此悲涼。

悲在大家都暗暗嘆氣，知道這所學校其實一直旨在造就規行矩步、行為舉止優雅的乖乖少女。除了直資事件，我更想指出，聖保祿中學只得Prefect Board，沒有學生會，注意，是沒有學生會。已經爭取很多年了，但學校可以說Prefect Board已經充分代表學生。每年有全民風紀選舉，但透明度不算太高。風紀是維持校內秩序、協助訓導老師執行校規的人，但每年選Prefect，又要他們提出政綱，例如希望校內回收、售賣二手教科書，無奈，礙於種種，這些計劃都沒有實現過。

自決？學校連Singcon嘉賓也這個不能請、那個不能請；學校匯演，學生自行決定服裝，即使角色需要，也不准著背心短裙，因為暴露。要學生把裙子的衩縫合，跳舞時才不會露出腿、穿舞衣跳拉丁舞又算是暴露。其實，表演和舞蹈是藝術，身體是眾人皆有的，只要不是意識不良，又何錯之有？

為你著想，圍巾不可過長，因為怕你下車時被車門夾到而發生意外；不准著「婆仔鞋」，是關注你的足部健康，怕你拗柴；不准叫外賣，因為飯盒放在校門路上不衛生，即使Pizza Hut的食物放在車尾箱，學生到遠一點的地步交收，仍會被抓。學校幾年前推出Multi Purpose Jacket，讓學生寒冷天氣有衣可穿，學生必須購買，即使低過十一二度，有學生因為將近畢業而拒買，亦不准穿自家黑色或深藍色外套回校，因為會被罵，所以同學在校門前脫下外套收進袋裡。同學放學後想組成Study Group，怕在圖書館吵著別的同學，想留在班房；但校方又說這不是同學長期預約課室的理由。學校辦Stress Management Scheme以照顧學生身心健康，強制全民參加、讓同學放學後拉筋跳舞放鬆，填Evaluation問卷就是「這個計劃非常好」，訓導監著所有人填：誰敢說不？就是為了你好，所有人都必須填最滿意的分數，製這計劃完美的「民意」。

除了以上，更曾有老師因只在課堂上看報紙「自做自事」而不教書，變相令學生自修後被多次投訴，仍是不了了之；有些公認教學不濟的老師，在典禮上得盡學生諷刺的掌聲，卻沒多少老師知道真相（或他們亦笑而不語）。那些年，我們有很多不滿，有很多話不敢說，更甚是說了也沒有用。總之我們學懂了，專心讀書別搞太多活動太多事就最好。

令人心痛的是，有些成績不好的學生，多年來被認為「沒得救」；有同學一心搞話劇，但受到種種無理阻撓；有同學束短髮作中性打扮，就被標籤為壞學生。也有開明的老師被指「教壞學生」，一是心灰意冷離開，一是被解僱，被拖至最後才無聲被消失。校政方面，更多針對某任校長的「黑材料」、還有為何母校架構內有「Director of School Development and Administration」這一教育局也答不了的複雜問題，就暫且不說了，有機會撰文再述。

學校不准舊生Walk in回校探老師，不少人在校前不得其門而入，的確有很多保安的考慮，但最後弄得很多舊生做賊一樣。中五轉校被當是對學校「不忠」，但學校在會考放榜臨陣更改預科班文理科目組合，讓不少人放榜當天才嚇了一大跳，最後唯有選擇離開，又有人知道嗎？不少人成績不理想，在禮堂苦坐一早上，遲遲才得知不能升讀原校，某些老師難聽的話聽進耳裡，轉校時誓言一輩子記得老師、校長的面色，說以後都不想回來這個地方。這是多麼的令人心痛。舊生會又被我等薯輩視為上流社會俱樂部，會費貴，又不夠User Friendly，和其他中學的舊生會有著天壤之別。又，有些舊生想設計一些紀念品，討論串卻有一堆「如何與校方交涉才不會惹來麻煩」的擔憂，這不可惜嗎？不少舊生都很羨慕別的學校與舊生有很強的Bonding，畢業生都對學校有著歸屬惑，為母校的一切驕傲。

然而，為什麼別人可以，我們不能？為甚麼我們提起母校，口邊會那麼多句「算數啦」？這些種種，我經歷過的、師姐們經歷過的，學校都說「我們是修會學校，必需注重形象」，學校都說「語重心長是為了你們好」；「我們只是歇力在保護你們」。學校的確不少有環境、有地位的同學就讀，學校需要嚴格執行校規、堅守名校的形象。但真正的博雅教育，不是這樣子的，香港同樣有好學校以校風開明、學生自律和師生關係良好著稱。我們需要成長，我們需要受啟蒙，我們不需要被綁手綁腳，我們不需要被過份保護。很多事情和學校的處理手法，都令我們有感「學校根本反智」、令我們深深覺得不被學校信任。這一切都足以讓我們合理懷疑學校會干預學生、會向他們施壓。我和師姐也試過向學校據理力爭而被冠上「壞學生」之名，有老師反說受了學生的委屈，逼令學生道歉。說真的，不被信任是很難受的事。我有為受過委屈而痛哭，我有同學受過委屈而痛哭。我一向都是壞學生，但我以上說的都是真的，信焉。

愛之深責之切
我說以上這些非因仇恨母校，我在聖保祿讀了七年書，並非全盤否定學校做過的一切。我感謝那些教導我的人，我得到很多知識，我遇到改變一生的恩師，我有很多善良如天使、真心沒甚麼計算和機心、好Pure好True的同學，我一直相信這裡的人都很純品，所以畢業了的每一個人才多麼想念The Sweet Days of Girlhood。我受此學校教育、才有好的成績、才進了中大、才走到了這裡。我高考的筆記，滿滿一大箱，從來沒有丟掉。

我畢業了，長大了，是一個有獨立思考的人，在大學的視野廣了，和同學交流，得知他們在別的中學如何成長、對母校有怎樣的情感；我接觸了更多時事，面對社會的種種不公義，慢慢學習著做一個願意發聲的人。也許我不像那些家庭小康安逸、在上流社會有地位有亮麗前途的同學，我沒有選擇錢途無限的專業科目，我不是不愁生活，所以理所當然地覺得世界很美好、香港很和平的人；我只是個別人眼中「搵唔到食」的新聞系學生。老實說，如此說這麼多話，我也擔心從前的老師會對我失望，覺得我是激進、被傳媒洗腦而不知感恩的學生；但我可以肯定的告訴你，我愛我的母校，但同時也很討厭母校的保守和反智。我只是因為對母校又愛又恨，才得以心痛，才一邊害怕、一邊嘗試把心裡的疑惑、想法，如此坦白地托出。

你叫老師上連登，你覺得有可能咩

無家長覺得有問題？
唔怪得搞到班仔女咁on9
成就一班怪獸老師